滿城盡帶黃金甲 白登「就職禮」大幅縮水

美國新任總統宣誓日在即，眾議院議長佩洛西（Nancy Pelosi）15日表示，由於中共病毒疫情的原因，20日的拜登就職典禮大幅縮水，將以很小規模舉行。

佩洛西週五在新聞發布會上說：「由於COVID，我們將舉行很小規模的就職典禮。這早就決定了，有數週時間了。」

她表示，為了讓出席的人們保持距離，「限制規模是必要的。我不知道他們是否公布了數字。」

在此之前，美國總統就職典禮委員會曾以疫情為由，呼籲民眾不要參加拜登的就職典禮，慶祝活動也在網路上舉行。就職典禮委員會預計，今年出席拜登就職儀式的受邀賓客大約僅有2000人。

佩洛西在新聞發布會上還談到了國會大廈發生的抗議和衝擊事件，她已指示「在應對危機方面有經驗」的退休中將羅素‧奧諾雷（Russel Honoré）領導團隊，對國會大廈的安全進行檢視。

她在一份聲明中說：「為了保護我們的民主，我們現在必須對美國國會大廈的安全進行嚴格的檢視。」

目前距離美國新任總統就職日僅剩4天，鑒於本次大選存在諸多爭議，並且爆發國會衝擊事件，華盛頓氣氛緊張，如臨大敵。

自1月6日起，五角大樓已陸續調遣上萬名國民警衛隊員進駐華府。五角大樓日前表示，在總統就職日當天，華盛頓將會有超過2萬名國民警衛隊員實施戒備。

現在，國會大廈已明顯加強了安保舉措，整個國會大廈都被高高的鐵絲網包圍，同時配有大批荷槍實彈的國民警衛隊士兵把守。外界評論說，本屆總統就職安保措施史無前例。

按照傳統，美國新任總統宣誓儀式將在國會大廈西平臺舉行。拜登本週表示，他「並不害怕在室外宣誓」。

據美國有線電視新聞網（CNN）13日報導，兩名消息人士透露，出於安全方面的考慮，拜登改變此前的計劃，不會從家鄉威爾明頓市乘坐火車前往華盛頓的就職典禮現場。

報導稱，拜登擔憂從華盛頓聯合車站下車後，距離嚴密防守的美國國會大廈仍有幾個街區，途中可能存在風險。

川普（特朗普）總統1月8日已明確表示，他不會參加拜登的就職典禮。這將使他成為自1869年以來，首位缺席繼任者就職典禮的美國總統。